羅致光：政府政策介入後年輕人貧窮率仍升原因之一是裸辭

勞工及福利局局長羅致光稱，政府政策介入後年輕人貧窮率仍按年上升，年輕人「裸辭」是其中一個原因。

羅致光：「在很多年青人來說，我們稱為「裸辭」。『我不喜歡，我就走了』，那他由一份工去另一份工，中間時間比較長。當我們從統計去調查時，這段時間年青人就是零收入，他貧窮率的情況就會上升。年青人就是就業，我們如何協助他就業的問題，當然有很多年青人不需要我們幫，自己也可以處理到。在現時社會的經濟結構，他發展的機會、向上流的機會，從那個角度去看待政策，就不是用派錢方法去處理。」

上一代d人唔會裸辭

會有啲咁嘅情況係因為啲大公司一齊欺壓新員工(年青人)， 將你個價有咁低壓都咁低， 做到成隻狗咁都係得嗰12k一個月， 你話佢哋會唔會裸辭？

On79

你做埋我果份
我拎綜援

人工高福利好自然唔會裸辭
人工低老細閪就會覺得出去搵份更好的唔難
裸辭去旅行返來再搵過工都仲得

政府干預完仲係咁

係因為政府垃撚圾呀

上一兩代啲人以前都成日劈炮唔撈，或者郁啲跳槽，尤其係體力勞動果啲工，又唔見佢屌下？

何唔食肉糜